拜登宣布當選總統 感謝國民選擇

美國大選點票工作周日（8日）仍未結束，但根據美媒推算，民主黨總統候選人拜登在賓夕凡尼亞州及內華達州等關鍵州分勝出，合共取得290張選舉人票，已超越270票當選門檻。他擊敗現任總統特朗普後，發聲明宣布當選。以下是最新選情：

香港時間周日（8日）：

0053：拜登發聲明宣布當選總統，感謝國民選擇。

0040：霍士新聞報道，拜登拿下內華達州，多取6張選舉人票，合共取得290張。

0036：特朗普在Twitter發文：「我贏了這場選舉，贏很多！」他成為繼老布殊後，另一尋求連任失敗總統。

0028：美國傳媒報道，拜登在賓夕凡尼亞州擊敗特朗普，現獲284張選舉人票，將當選第46任美國總統。

0026：多間美國傳媒預測，拜登當選美國第46任總統。

香港時間周六（7日）：

2347：特朗普繼續在Twitter發文，今次他聲稱以很大的優勢贏得今次選舉。

2240：特朗普又在Twitter發文，表示當地時間早上11時30分（即香港時間周日凌晨零時30分），他的律師將在賓夕凡尼亞州費城一間酒店舉行記者會。

2210：特朗普在Twitter形容，「數以萬計的選票於選舉日後送抵是違法，徹底並輕易改寫賓夕凡尼亞州和其他得票差距極小州份的選舉結果」；又指數十萬計選票在點票時，遭人以違法方式阻止監票。推文稍後被加上標籤，指內容可能產生誤導。

1950：特朗普在多個搖擺州得票落後拜登，正尋求透過法律訴訟停止點票以保持領先優勢。美媒指，特朗普與其顧問過去兩日討論敗選情況及應對方法，可能會公開承諾和平移交權力，但不會發表承認落敗演說，並繼續指控選舉被竊取。